美國即將公布對中國加徵關稅 川普不再認為中國對北韓的影響力是否決的理由

JUNE 15, 2018 / 5:08 AM

Trump expected to take 'significant action' against China on trade: official

WASHINGTON (Reuters) - U.S. President Donald Trump is expected to direct a “pretty significant action” in trade tariffs against China affecting around $50 billion in Chinese goods, an administration official said on Thursday.

FILE PHOTO: Donald Trump is sworn in as the 45th president of the United States on the West front of the U.S. Capitol in Washington, U.S., January 20, 2017. REUTERS/Kevin Lamarque/File Photo

U.S. trade officials were meeting at the White House on Thursday afternoon to discuss the issue, with Treasury Secretary Steven Mnuchin arguing against the move, the official said.

The official told Reuters that Trump no longer thought of China’s influence over North Korea as a compelling reason not to impose tariffs now that the United States had a direct line of communication with Pyongyang.

“We have a channel that’s independent of China now,” he said.

Reporting by Jeff Mason; Editing by Lisa Shumaker

White House expected to unveil tariffs on smaller list of Chinese products Friday

The White House plans to roll out tariffs Friday on a truncated list of Chinese exports, three sources familiar with the matter told CNBC.

The list is expected to include between 800 and 900 products, compared with the original list of about 1,300 products published by the U.S. trade representative in April. The dollar value of the goods the Trump administration expects to target is unclear.

President Donald Trump will meet with top trade advisors on Thursday afternoon. The president reserves the final decision on whether to impose tariffs.

However, a senior White House official called the move "fait accompli." The person notes that the administration has circulated talking points for the tariff actions among 10 government agencies. In addition, a list of products has already been uploaded to a government database for implementation.

美擬對華商品加關稅 最快今實施
京促明智選擇 否則談判成果不生效

中美貿易戰面臨升級。美國政府計劃今日（15日）公布對中國商品加徵關稅25%的最終清單，據報最快即日實施關稅，總統特朗普表明將非常強硬對中國貿易施壓，抵達北京訪問的國務卿蓬佩奧則稱糾正過高貿赤很重要。中方促美國作出明智選擇，重申若美國加徵關稅，中美談判所有經貿成果不會生效。

蓬佩奧昨日抵京通報美朝峰會詳情，他與國務委員兼外長王毅會面時談到貿易問題。蓬佩奧稱，美中貿易逆差仍過高，對特朗普來說，糾正這種情況很重要，能讓貿易更公平。

王毅冀美做出明智選擇，不要單方面採取非建設性行為、為下一步磋商製造新的障礙，他希望中美合作雙贏，但中方亦已做好準備應對對抗雙輸。

特朗普據報周四（14日）與主要貿易顧問會面，決定是否啟動對華商品徵稅。

清單或增科技產品 金額略減

早前白宮宣布，今日將公布調整後對中國商品加徵關稅的清單，路透引述行業游說人士預計，最早當日會開始徵稅，亦有可能延至下周。涉及清單初始為價值500億美元的中國商品、1,300種產品，但據稱調整後金額將略有縮小，部分產品被刪，另加入科技類等產品。

美國《華爾街日報》報道，白宮、美國商務部、財政部及高級貿易官員於上周五之前已開會，並達成共識，一致認為美國應對華加徵關稅。路透引述熟悉政府想法人士稱，如沒有徵稅，是因特朗普決定不徵，並非未準備好。據《華爾街日報》，考慮到希望中國合作推動北韓棄核，特朗普或重新考慮是否向中國施壓。

但在美朝峰會周二（12日）結束後，特朗普已暗示繼續對華強硬。他當日在發布會上稱，美中之間有龐大貿易逆差，必須處理。

特朗普：將強硬就貿易施壓

霍士新聞翌日發布峰會後特朗普在空軍一號的受訪片段，他稱中國或會對貿易議題有點不安，「因我們將非常強硬地就貿易施壓」。但他隨即又指自己與國家主席習近平私人關係「良好」。

中國外交部發言人耿爽昨重申，若美方出台加徵關稅等貿易制裁，中美談判達成的所有經貿成果將不會生效。

浸浸就係天派黎滅土共

華盛頓 —
美國總統川普星期四與主要貿易官員及顧問開會，磋商有關對中國價值約500億美元的產品施加關稅的決定，並定於星期五對外公佈，也可能推遲。目前外界還不清楚將在何時正式開徵關稅。

據報導，川普政府將對最初提出的500億中國商品做出修改，取消一些產品，同時增加一些，尤其是科技產品，總價值接近500億，有1300個產品種類。

報導表示，美國商務部長羅斯這個月早些時候在北京與中國官員談判後，帶回中國增加購買大約700億美元美國產品以減少美國貿易逆差的建議，但是川普總統沒有接受。

美國政府中包括貿易代表萊特希澤和白宮貿易顧問彼得·納瓦羅在內的貿易鷹派，一直推動更強硬的談判，解決美國知識產權被偷盜、通過合資公司要求被強取，以及美國科技公司被中國國營企業收購獲取的問題。

中國星期四敦促美國做出“明智決定”，稱如果華盛頓選擇對抗，北京也已準備好做出回應。

贏啦贏啦

真懷念侵侵剛當選時支那人以為自己贏了的日子

聽日就知清單如何

侵侵唔係當習種係佢好朋友咩

玻璃又再次被踐踏

朋友，我當你一秒朋友

南華早報：中國批准高通收購 NXP

[投降等於贏] 因應美開徵懲罰性高關稅 中國緊急決定擴大進口

根本毫無還擊之力，仲要自己增加入口、批准NXP收購，乞求美國收手

攪掂金仔之後無晒障礙啦

講到出口咁串

飛鳥盡 良弓藏

！！

咁棋王係咪為左侵侵將會出賣支那

棋王爭霸戰！！

朋友是用來...的

邊到良弓 condom嚟咋